\section*{Agradecimientos de Jennifer}
Seré breve, o eso espero. \\
 A mi mamá, que supongo que nunca te he agradecido por todo lo que has hecho por mi, asumo que este es un buen momento para hacerlo. Gracias. Incluso debo agradecerle a Cloe por acompañarme en mis noches de estudio, y en casi todo.  Las quiero un mundo.\\
A mi papá que, a pesar de la distancia, ha estado ahí para mi en mis altos y bajos. Metafórica y literalmente, soy lo que soy gracias a ti. Gracias por guiarme, por siempre tener un consejo que darme, por confiar en mi cuando yo no lo hacía, por ser mi inspiración, mi héroe, en fin, gracias por todo. Te extraño un montón y te quiero más aún. \\
A Nelson, que ha sabido comprender mis frustraciones y siempre encuentra la forma de hacerme salir de ellas, ya sea tomando helado, sentándonos en el malecón o simplemente haciéndome reír con sus tonterías. Gracias por estar siempre para mí, por siempre decirme “Tú puedes, yo creo en ti”, por tu cariño incondicional, hasta por instalarme Los Sims para que pueda despejar la mente. Gracias por aguantarme, aunque digas lo contrario. Eres el mejor novio "del mundo". Sinceramente, sin ti no se que hubiera hecho.\\
A mis amistades de la facultad, que mencionaré de forma aleatoria sin poner un orden de importancia: Karlita, mi compañera desde la Lenin y asesora de moda, ojalá pudiéramos haber recibido este título juntas; Carlos, mi corazón de melón, compañero de excursiones y mi primer amigo de la universidad, gracias por soportarme en mi etapa más inmadura; Jeank, por siempre estar ahí aguantando mis berrinches (que eran bastantes jajaja), tus consejos y tu sentido del humor han marcado la diferencia, gracias por quererme tanto; Ana, gracias por ser mi amiga, nunca pensé conocer a una persona que se pareciera tanto a mi, indudablemente ha sido un error de la Matrix; Ahmed, mi compañero de estudio desde primer año, estoy segura de que nunca vas a olvidar que \textsc{printf} va antes de \textsc{scanf}, en general, gracias por todo; Andy, mi tutorado y jevito de proyecto, la persona más noble que he conocido, es imposible no quererte; Erne, que sin ti no estuviera aquí, yo siempre molestándote para que me explicaras durante las clases online, y tu siempre tan dispuesto a explicarme; el Cami, qué decir de ti, mi salud mental dependía de ti, con tus ocurrencias, consejos y recomendaciones.  Cada uno de ustedes ha
formado parte de mi historia en la uni, y sin ustedes, sin el granito de arena que han aportado a mi carrera y a mi vida en sí, nada sería igual. Y a los que no mencioné, perdonen, dije que sería breve, pero saben que los llevo en mi cora. \\
A Ray, porque por supuesto, un apartado es para ti. Agradezco que hayas escogido el mismo tema que yo para la tesis. Sinceramente no tengo palabras para agradecerte por todo. Eres, sin duda alguna, el mejor amigo que me puedo llevar de la universidad, el mejor compañero de tesis que alguien puede tener, mi salud mental 2.0 (Camilo estuvo primero jajaja). Sin ti, esta experiencia no habría sido lo mismo, y estoy casi segura de que me hubiera vuelto loca hace bastante rato. \\
A los profesores de la facultad, que a pesar de todo, hicieron que me enamorara de mi carrera. \\
A mi tutora Raisa, es un honor para mi haber sido su tutorado. Gracias por siempre explicarnos todo con la paciencia que la caracteriza, por estar ahí para defendernos y apoyarnos en los tribunales donde por novatos creíamos que no íbamos a aprobar. \\
En resumen, gracias a todos los que hicieron posible este logro. \\ \\

\textit{P.D.: Al final, no fui tan breve…}