\section*{Agradecimientos de Rainer}
A mi abuela, por ser una madre, muchas gracias, por todo el esfuerzo de criarme, nada fácil de seguro, este trabajo tiene mucho de ti, para no decir casi todo, que no paras de estar orgullosa, aunque no logre nada. Te quiero demasiado mamá. \\
A mi bisabuela, por tanto cariño que me ha dado, por demostrarme que, aunque ya las manos y los pies no den más, hay que seguir obrando, buscar el propósito de vivir. \\
A mi mamá, por el cariño y el amor que me ha dado todos los días, por haberme dado en herencia la parte burlona que me caracteriza, por confiar en mí, gracias. \\
A mi viejo, mi papá, por ser mi ejemplo de esfuerzo, trabajo duro y cuidado de la familia, gracias por apoyarme en todo momento. Dicen que los padres son los más exigentes, pero siempre me dejaste correr por la vida, apoyando mis ideas, mis decisiones, sin ponerme peros, gracias por estar, por guiarme, por quererme. \\
A mi abu, por ser mi referente profesional, por enseñarme que el ser ingeniero, es lo mejor del mundo y que el trabajo para llegar a ello nunca es fácil, por el amor y el cariño, por el tiempo que siempre tienes para cualquier conversación, gracias. \\
A Neni, por ser la que ha pasado todo el proceso a mi lado, en momentos buenos y malos, por darme el amor más grande que he recibido y aguantarme 24 x 24, que eso ya es un mérito, por todos estos años, por alimentarme jaja. Gracias, salchicha Lia. Te amo. \\
A todos los familiares que han formado parte de este proceso, gracias. \\
A Marco, mi hermano, por ser pieza clave en mi vida, que difícil se me hace separarme tanto de alguien que quiero, te extraño demasiado, pero tengo que estar feliz porque tu vida va a mejor, te quiero. La próxima vez que veas al bicho, dile que te firme una camiseta de Messi con las tres estrellas. \\
A Francito y Julito, por ser mi alegría, es verlos y sonrío, gracias por acompañarme todo este tiempo, gracias por los momentazos que siempre pasamos juntos, el cariño que siempre me han dado es impagable, les quiero mucho mis niños. \\
A Miguel, por ser la representación personificada de la fiesta. \\
A mis Guanajos Informáticos: Gordito, por ser lo mejor que he tenido en la carrera, uno aprobado y el otro suspenso no existía, nunca pensé encontrarme familia en la universidad y mira, la próxima carrera que hagamos espero que no esté tan fácil como esta y nos haga estudiar más, gracias por ser mi tándem, gracias por hacerme parte de tu vida (mención especial a la ex casa y a tu hermana que siempre estuvo ahí con nosotros, también te quiero). A Jani por ayudarnos tanto, no hubiese título sin ti, gracias por la paciencia, por la guía, por darnos luz en malos momentos, fuimos a re de numérica por tu culpa, gracias por ser parte fundamental en todo el proceso. A Roi por ser tan s…, tu sabe, siempre fuimos de final de champions. \\
A Jenny, que solo te puedo agradecer y agradecer, no me imaginé que esto fuera tan especial, llenaste algo en mí, que no sé qué es, pero me faltaba, me siento orgulloso de terminar esto a tu lado, me hiciste ser mejor, gracias por haberme acompañado de la mano, te quiero mucho y siempre recuerda \emph{baby, saca esa perra a pasear}. \\
A Raisa, por ser la mejor tutora sacando balones en la línea, gracias por el tiempo que nos dedicas y la sonrisa con la que siempre nos recibe. \\
A mis amigos de aula y a todos los que me ayudaron en algún momento, muchas gracias. \\

